《掃毒2》代表香港報名奧斯卡最佳外語片

(轉貼: )
「香港電影製片家協會」董事局按照「美國電影學院」角逐「奧斯卡最佳外語片」之選片準則，決定推薦由邱禮濤導演執導，寰宇娛樂有限公司、廣東昇格 傳媒股份有限公司出品，銀都機構有限公司、映藝娛樂有限公司、太陽娛樂文化 有限公司及北京合瑞影業文化有限公司聯合出品之電影《掃毒 2 天地對決》，代表香港角逐「第 92 屆奧斯卡金像獎最佳外語片獎」。

是次推選，製片家協會董事局成員由 2018 年 10 月份至 2019 年 9 月份期間上映之所有香港電影中挑選，當中《掃毒 2 天地對決》佔大多數票當選提名代表 香港參加角逐第 92 屆奧斯卡最佳外語片。

近10年香港代表報名電影:
2009 淚王子
2010 歲月神偷
2011 桃姐
2012 奪命金
2013 一代宗師
2014 黄金時代
2015 破風
2016 踏血尋梅
2017 一念無明
2018 紅海行動
2019 掃毒 2 天地對決

For your consideration:
Best Original Song: 兄弟不懷疑

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

特效太樣衰

奧斯卡外語片唔係行文藝路線嘅咩

垃圾on9戲柒出國際

上流寄生族 vs 掃毒2
名副其實「天地對決」

憑咩

爛片都敢走出嚟選
成套戲靠堆砌大場面去充撐

點解唔揀淪落人
大把港產片好過掃毒2啦

預計下屆金像獎最佳電影五強
掃毒2天地對決
花椒之味
犯罪現場
葉問4
麥路人

今年港產片慘不忍睹

真係天與地

因為黃秋生

你明啦

其實派邊套結果都一樣
又無參展大型電影節，又唔出錢出力去美國做公關嘅話只係志在參與

花樣年華，一代宗師，無間道都食白果，更何況淪落人

選掃毒出嚟角逐都係俾投資者打下J

(香港入圍最佳外語片歷年來只有兩套：大紅燈籠高高掛、霸王別姬---好明顯係大陸片借香港走後門)

麥路人今年上?

人唔笑狗都吠

呢d戲留返自己打下飛機算啦

其實香港電影圈係咪死局嚟？

估會年底偷步上5場或者今年hkaff開/閉幕電影

連續2年都係垃圾片

如果上到明年男配大熱應該係達Ming和萬子

警匪片...?
可唔可以一人一信奧斯卡叫佢哋唔好接納個報名? 如果佢哋接納報名就寫信俾所有評審叫佢哋唔好投呢齣戲

利申: 無睇過唔知齣戲講咩

依家d所謂港產警匪片 警察會係大陸公安 都係收返埋唔好拎出黎喇

成班都唔知個柒字點寫，難怪港產片會墮落至今